---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Редакции языка
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: Редакции языка
categories: appendix
tags:
- rust
- editions

---
## Приложение E - Редакции языка

В главе 1, можно увидеть, что команда `cargo new` добавляет некоторые мета-данные о редакции языка в файл *Cargo.toml*. Данное приложение рассказывает, что они означают.

Язык Rust и его компилятор имеют шестинедельный цикл выпуска, означающий, что пользователи постоянно получают новые функции. В других языках обычно выпускают большие обновления, но редко. Команда Rust выпускает меньшие обновления, но более часто. Через некоторое время все эти небольшие изменения накапливаются. Между релизами обычно сложно оглянуться назад и сказать "Ого, язык сильно изменился между версиями Rust 1.10 и Rust 1.31!"

Каждые два или три года, команда Rust выпускает новую редакцию языка *(Rust edition)*. Каждая редакция объединяет все новые особенности, которые попали в язык с новыми пакетами, с полной, обновлённой документацией и инструментарием. Новые редакции поставляются как часть шестинедельного процесса релизов.

Для разных людей редакции служат разным целям:

- Для активных пользователей новая редакция приносит все инкрементальные изменения в удобный и понятный пакет.
- Для тех, кто языком не пользуется, новая реакция является сигналом, что некоторые важные улучшения, на которые возможно надо взглянуть ещё раз, попали в язык.
- Для тех кто разрабатывает на Rust, новая редакция даёт некоторую точку отсчёта для проекта в целом.

На момент написания доступны две редакции Rust: Rust 2015 и Rust 2018. Данная книга написана с использованием идиом редакции Rust 2018.

Ключ `edition` в конфигурационном файле  *Cargo.toml* отображает, какую редакцию компилятор должен использовать для вашего кода. Если ключа нет, то для обратной совместимости компилятор Rust использует редакцию `2015`.

Любой проект может выбрать редакцию отличную от редакции по умолчанию, которая равна 2015. Редакции могут содержать несовместимые изменения, включая новые ключевые слова, которые могут конфликтовать с идентификаторами в коде. Однако, пока вы не переключитесь на новую редакцию, ваш код будет продолжать компилироваться даже после обновления используемой версии компилятора.

Все версии компилятора Rust поддерживают любую редакцию, которая предшествовала выпуску текущей, и они могут линковать пакеты любой поддерживаемой редакции. Изменения редакций действуют только на способ начального разбора компилятором исходного кода. Поэтому, если вы используете 2015 редакцию, а одна из ваших зависимостей использует 2018, ваш проект будет скомпилирован и сможет пользоваться этой зависимостью. Обратная ситуация, когда ваш проект использует Rust 2018, а зависимость использует Rust 2015, работает таким же образом.

Внесём ясность: большая часть возможностей будет доступна во всех редакциях. Разработчики, использующие любую редакцию Rust, будут продолжать получать улучшения по мере выпуска новых релизов. Однако в некоторых случаях, в основном, когда добавляются новые ключевые слова, некоторые новые возможности могут быть доступны только в последних редакциях. Нужно переключить редакцию, чтобы воспользоваться новыми возможностями.

Для получения больше деталей, есть полная книга [*Edition Guide*](https://doc.rust-lang.org/stable/edition-guide/) про редакции, в которой перечисляются различия между редакциями и объясняется, как автоматически обновить свой код на новую редакцию с помощью команды `cargo fix`.
